\section{Terminación de hilos}

\begin{frame}[t,fragile]{Unión de tareas}
\begin{itemize}
  \item Cuando un hilo desea esperar a que otro hilo finalice puede usar la operación \cppid{join()}.
    \begin{itemize}
      \item \cppid{t.join()} $\rightarrow$ espera a que t haya finalizado.
    \end{itemize}
\begin{lstlisting}
void f() {
  vector<thread> vt;
  for (int i=0; i< 8; ++i) {
    vt.push_back(thread(f,i));
  }

  for (auto & t : vt) { // Espera a que todos los hilos terminen
    t.join();
  }
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Ejemplo: Barra de progreso}
\begin{itemize}
  \item Actualizar una barra de progreso mientras se realiza otra tarea.
\end{itemize}
\begin{lstlisting}
void actualiza_barra() {
  while (!tarea_terminada()) {
    using namespace std::literals;
    this_thread::sleep_for(1s);
    update_progress();
  }
}

void f() {
  thread t{actualiza_barra};
  realiza_otra_tarea();
  t.join();
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{¿Qué pasa si se olvida \texttt{join}?}
\begin{itemize}
  \item Si se sale del alcance donde se define el hilo, se invoca al destructor.
  \item \textbad{Problema}: Se podría perder el vínculo con un hilo del sistema que se seguiría
        ejecutando y al que no se podría acceder.
    \begin{itemize}
      \item Si no se ha hecho \cppid{join()} el destructor llama a \cppid{terminate()}.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\begin{lstlisting}
void actualiza() {
  for (;;) {
    muestra_reloj(std::chrono::steady_clock::now());
    using namespace literals;
    std::this_thread::sleep_for(1s);
  }
}

void f() {
  std::thread t(actualiza);
} // Invoación a terminate()
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Destrucción}
\begin{itemize}
  \item \textmark{Objetivo}: Evitar que un hilo sobreviva a su objeto \cppid{thread}.
  \item \textgood{Solución}: Si un \cppid{thread} es \textemph{unible} su destructor invoca \cppid{terminate()}.
    \begin{itemize}
      \item Un \cppid{thread} es unible si está asociado a un hilo del sistema.
    \end{itemize}
\begin{lstlisting}
void comprueba() {
  for (;;) {
    comprueba_estado();
    using namespace std::literals;
    std::this_thread::sleep_for(10s);
  }
}

void f() {
  std::thread t{comprueba};
} // Destrucción sin join() -> Invoca a terminate()
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Problemas con la destrucción}
\begin{lstlisting}
void f();
void g();

void ejemplo() {
  std::thread t1{f}; // Hilo que ejecuta la tarea f
  std::thread t2; // Hilo vacío.

  if (modo == modo1) {
    std::thread tg {g}; 
    // ...
    t2 = std::move(tg); // tg vacía, t2 asociada a g()
  }
  std::vector<int> v{10000}; // Podría lanzar excepciones
  t1.join();
  t2.join();
}
\end{lstlisting}
\begin{itemize}
  \item ¿Qué ocurre si el constructor de \cppid{v} lanza una excepción.
  \item ¿Qué ocurre si se llega al final con \cppid{modo==modo1}?
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Hilos con unión automática}
\begin{itemize}
  \item El tipo \cppid{std::jthread} es similar a \cppid{std::thread}.
    \begin{itemize}
      \item Pero su destructor realiza un \cppid{join()} automáticamente.
    \end{itemize}

  \mode<presentation>{\vfill\pause}
  \item Simplificación de código y seguridad.
\begin{lstlisting}
void ejemplo() {
  std::jthread t1{f}; // Hilo que ejecuta la tarea f
  std::jthread t2; // Hilo vacío.

  if (modo == modo1) {
    std::jthread tg {g}; 
    // ...
    t2 = std::move(tg); // tg vacía, t2 asociada a g()
  }

  std::vector<int> v{10000}; // Podría lanzar excepciones
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Hilos no asociados}
\begin{itemize}
  \item Se puede usar \cppid{detach()} para indicar que un hilo siga ejecutando 
        después de que el destructor se ejecute.
  \item Útil para tareas que se ejecutan como demonios.
\begin{lstlisting}
void actualiza() {
  for (;;) {
    muestra_reloj(stead_clock::now());
    using namespace std::literals;
    std::this_thread::sleep_for(1s);
  }
}

void f() {
  std::thread t(actualiza);
  t.detach();
} // No realiza join()
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t,fragile]{Problemas con hilos no asociados}
\begin{itemize}
  \item Incovenientes:
    \begin{itemize}
      \item Se pierde el control de qué hilos están activos.
      \item No se sabe si se puede usar el resultado generado por un hilo.
      \item No se sabe si un hilo ha liberado sus recursos.
      \item Se podría acabar accediendo a objetos que han sido destruidos.
    \end{itemize}
  \item Recomendaciones:
    \begin{itemize}
      \item Evitar el uso de hilos no asociados.
      \item Mover los hilos a otro alcance (via valor de retorno).
      \item Mover los hilos a un contenedor en un alcance mayor.
    \end{itemize}
  \item \textbad{Problema}: Cuidado con el acceso a variables locales desde un hilo no asociado despues de su destrucción.
\begin{lstlisting}
void g() {
  double x = 0;
  std::thread t{[&x]{ f1(); x = f2();}}; // Si g ha terminado -> Problema
  t.detach();
}
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{frame}

